簡單講解網上銀行code (one time password)機原理

是咁的，見隔離post問我係點bypass到網上銀行既otp黎自動登入，好老實講，老豆個中銀ac冇2 factor auth

某d銀行(痕身等)會出部機仔比你，網上登入/轉帳果時要求你開機入code，增加安全性，令你帳密被人偷都唔驚被人轉走晒銀行d錢/all in 1337。現代化少少既銀行會比你用手機app去gen code，原理相若。

好天真既以為部otp機透過唔知咩方法上到網？錯啦。部otp機只有儲既只有一個密碼，同埋系統時間。部機入面既電池會維持個鐘既運作。部機既功能主要係將個密碼同時間混合，單向運算成一個6位數字。

將任意數據分解，變成固定長度既算法，稱之為hash function，例如好多人聽過既md5 sha1等。hash function輸出既數據同輸入有關，同一組輸入數據經過hash function必定輸出同一組數據，但輸入數據有咩偏差，輸出數據會完全唔同。例如apple=469190，而appld=052848。部otp機就係用左hash function，但具體既hash算法應該但銀行果邊知。

________________
識program既你

___________

簡單黎講，姐係將系統時間用數字表達，將個數字除60(秒)，再同部機入面既密碼餵入個hash function，就得出6位數字。

銀行會儲底你otp機入面既密碼，用返同一個hash function，將系統時間同你既otp機密碼逐個試，當其中一個hash function既輸出同你提供既code一樣果時，就證明部機係你手上，完成認證。

就算你係唔安全既地方用公共電腦，不幸地你銀行帳密被黑客偷晒，但黑客冇你果部機，佢冇咩可能憑空諗到6位數出黎撞到入去 (雖然1/1000000機會得)，所以你既銀行戶口仍然安全。

重點，部otp機有冇可能破解到？

破解部otp機需要兩個答案
1. otp機hash function既具體算法
2. otp機既密碼

但

1. otp機既密碼寫左係加密晶片入面，所以物理上冇乜可能拎返密碼出黎。
2. 假設otp機既hash function已經通左天，最少100%機會佢係cryptographically secure既hash function，意思係輸出數據隨機性極高，所以唔會比你收集一堆sample就推斷到個密碼出黎。
3. 要brute force靠電腦撞既話，有機會密碼好長，長到你撞到宇宙毀滅都唔得。
4. otp機既hash function算法寫左係晶片電路入面，reverse到出黎既話，你有國家級實力。

tldr: 冇

有d otp機比你輸入銀行提供既數字，原理只係將個你比數字餵埋入去hash function，銀行用返同一個方法認證到。

畀人知道做埋黑客入侵你戶口偷哂你錢

if loginFail
don't();

邊part唔明？

我成日都抱有一個疑問，成日都諗唔通。

我有一間銀行既帳戶，login ebanking要用機仔，但我唔係成日用，所以有時login 會話token唔岩。

打上CS，佢話你部機仔太耐無用，會幫我reset，叫我等十分鐘再試。

其實佢幫我reset咗啲乜?

部機內置時鐘，就好似你電腦底版本身都有個Bios Clock.
見唔見你底版有粒電池仔，其中一個用途係用黎維持你個Bios Clock 運作正常

外國有部卡機仔插卡會密碼係咪同樣原理？

好文support

可能太耐冇用，security原因disable左個device，reset = enable

認真文學野
而家終於可以轉曬touch ID 唔洗用部19機仔

想問下樓主 如果account set埋雙重認證(即係每次登入要手機sms拎code) 係咪最安全

會唔會順便講埋Sha1 sha2係咩

sms唔算最安全，手機或者otp機會好d

我自己都唔識講，講完人地又未必明

大同小異

成日聽到佢地個名
淨係知係保安野

以前高登某輯流出？

btw 部機是咪會準備淘汰

可以咁睇

md5 - 唔安全 - 32個0-9a-f
sha1 - 已經唔算安全 - 40個0-9a-f
sha2 - 暫時算安全 - 56 - 128個0-9a-f

有用過hsbc部機仔
唔知點解覺得好唔可靠
見你咁講佢咪秒秒鍾都唔同pw?

高汁文

會將時間除一除60秒 120秒再轉整數先入落hash，所以過一排開先轉password

咁銀行有咩方法知個pw係經果部機禁得出黎既數字?

應該唔會
應該係太耐冇用個time shift buffer唔準所以要reset返

hardware token雖然安全
但要帶住舊野周圍去太煩
所以而家啲銀行都轉行software token lu
又唔會出現時間差太遠要換token嘅情況
成本又低咗
不過相對冇咁安全

secret姐係咩

我覺得兩樣都有 甚至有更多control

未必係disable機仔
可能係挷ac嘅hash因為太耐無active而lock左，所有經呢組hash計出黎嘅答案都會當作invalid

time buffer就係銀行同機仔嘅時間唔 synchronize拎到兩邊嘅答案唔match
但前設係機仔真係會send data出去

認真定搞笑？
Android部分係hardware key store

apple 全部都係hardware key store

好文
解答咗我諗好耐都唔明嘅加密原理

點解secret要for loop?
條KEY唔係得一條咩

仲有想問下,
如果係同一個有效時間之內, 點樣避免一組CODE重複輸入兩次?

一通密碼解密卡又係乜嘢原理?

最簡單，將"{帳號}-{OTP CODE}"組成key，放入redis之類既key value db，條key 60秒expire

check otp前check下"{帳號}-{OTP CODE}"有冇係db，有就收佢皮，成功登入就將"{帳號}-{OTP CODE}"放入db

高汁

因為機仔gen條key嘅時間同你入落主機嘅時間會唔同
當你入key嘅時候主機要計哂時間差入面嘅組合去match

第一次見果陣覺得好神奇

我淨係FOOR LOOP個時間差唔得咩,
反正SERVER都有我部機的SEED,
淨係FOOR LOOP個時間差落個HASH FUNCTION GEN條堆KEY出黎MATCH?

痕身用TOUCH都要用部機

想問係有server send個code俾個機仔 定係機仔自己Gen 睇完唔係好明

部機仔根據自己個real time clock gen code出嚟

唔明你想講乜...

如果電話比人hack 左，hacker 就睇到你soft token gen 出嚟既code, 咁咪可以login 你ebanking account 轉走你啲錢

唔係唔得睇你點寫啫
你鐘意用while loop do loop一樣做到
不嬲個個寫code都唔同架啦

點先hack到Touch ID authentication？Touch ID都係要靠個hardware Secure Enclave去verify

如果你條program valid咁你咪可以預測到黎緊1000萬個pw?

如果你hack到銀行backend就不如直接改account balance啦

以我所知 middle-man-attack係未有破解方法

Sor 應該係叫man in the middle attack

點解你覺得一定要係外面開始hack?

就當你知道條hash algo，你點攞到部機仔ID，仲有user個first password

關Touch ID咩事...

一開個app 己經可以gen 個token 出黎

我諗到個方法令銀行每月自動過數比你,
首先上網搵份個間銀行的應徵廣告,
再去見工等佢請你,
然後你就可以係銀行內部工作,
到出糧個日銀行就會自動過數比你

邊間銀行唔使authenticate就出token

利申：用開Hong Kong Bank要Touch ID

咁點解唔將個otp放落手機apps? 咁咪唔洗實體機

def verify(code, acct): time_seg = time() / 60 for secret in acct.get_secrets(): for offset in range(time_seg - 1, time_seg + 2): # 時間差 if hash(secret, offset) == code: return True return False

Android HSBC app 可以用PW

原來要手動指定lang

佢哋係保證有隔離左ge OS, 就算OS比人hack左，都改唔到個加密法，而且讀唔到個private key

Man-in-the-Middle attack.

An attacker puts up a fake bank website and entices user to that website. User types in his password, and the attacker in turn uses it to access the bank's real website. Done right, the user will never realize that he isn't at the bank's website. Then the attacker either disconnects the user and makes any fraudulent transactions he wants, or passes along the user's banking transactions while making his own transactions at the same time.

用返上世紀嘅科技黎講，hack touch id 或者token，等於過去拎個鎖匙去配多組鎖匙
就咁偷走個鎖匙唔係hack，因為佢個設計容許用家咁做

成個post d人都咁撚蠢

俾人叫child登唔係無原因

otp 700十年前已經用緊

如果拆左個電池，之後隔一排先安番，gen 出黎既密碼係咪已經唔會match

係咪邊套印度戲
好耐以前係youtube 睇過，唔記得戲名

我都想搵返條片

好天真既以為部otp機透過唔知咩方法上到網？

之前真係有咁諗過

諗起木馬屠城記

我自己估
時間+
部機嘅密碼（不論用apps定舊嘢）+
個部機嘅ID（最初係由舊嘢過去手機，所以都有關）+
時間

再絕啲都仲有持有人嘅名/生日
加加埋埋都唔洗爆得到

想問下其實部機仔粒電可以捱幾耐

睇model hsbc個種5年

中銀個垃圾系統成日個時間sync要reset.

想問下係咪即係同Google authenticator原理一樣?
同下面呢個有咩分別?

人哋一條片好清楚咁解釋晒

點睇網上銀行用touch id 代替機仔

理論上touch id嘅security coverage多啲

但呢種情況下針對單一富豪嘅情況好似會更多

好早就諗到個原理
只係唔知用咩function
亦唔識hash function

所有假網站出現

咁睇
機仔你會自己收埋，要入到你ac就要知你ac pw同你部機仔

轉去touch id，只要你手機亂禁野，俾人hack咗，access到你touch id啲data，人地就入到你户口

冇話邊隻係最安全，不嬲security同方便係對等

practically行唔通

想問如果我電話比人 hack 左
咁樣我個網上銀行會唔會比人用埋

利申 中銀要用電話做認証，唔肯比部機仔我。硬係覺得機仔安全好多。因為成日用電視上網，唔知會唔會中左毒,中左木馬，比人 hack左而自己唔知。

求解答

iPhone 可能好過android ，如果冇jail break

又要蠢
又要懶

早幾年RSA瀨左嘢，果次都幾大鑊

懶咪好囉
個個咁醒咁勤力我地唔駛撈啦

有道理

國家級實力

其實用下腦諗都知原理係點
真係得d 智商零既先會以為部咁既機仔係連上網

it usually sequence based rather than time based tho, the hash function takes counter value rather than time

銀行會儲底你otp機入面既密碼，用返同一個hash function，將系統時間同你既otp機密碼逐個試

推教學ＰＯＳＴ

我知逐個試用密碼+hash function+系統時間 gen 出黎的code，
secret 唔係save opt 機入面個密碼咩，
密碼每部機都得一個，
但foor loop 個密碼做乜

可能有幾部機
可能有時間差

原則上佢要加時間係防止playback attack
有幾秒嘅range係account for各種delay(transmission/network/queueing/processing)

但諗一諗 如果有人截到你個packet 用俾你更快嘅方法route去銀行 咁咪gg
如果銀行可以保存你常用裝置嘅mac address 加埋落個hash function度 好似更穩陣

論 eve 如何截取與解讀 https package, 並且 Alice 及 Bob 全不知情(80分)

eve係國家級人物，已經威逼利誘某CA簽某網站既ssl cert，並且某網站冇開hpkp

mitm 成功的話，加Mac address落 hash function 效果會冇分別

https 原理係 public key infrastructure, 正常大學會教

https係冇mitm，除非0day或者rouge CA

當然config得差都會可能導致mitem

巴打有無啲相關website嘅資料俾我睇
我睇嘅呢份article有講https入面嘅mitm

Such an attack replaces the original certificate authenticating the HTTPS server with a modified certificate. The attack is successful if the user neglects to double-check the certificate when the browser sends a warning notification.

意思係如果user無視呢個warning

https唔會幫到你

明白了 thanks巴打

好奇search埋for mobile users嘅情況
就咁睇下面啲資料Android apps好似比iOS apps更insecure

Android:

iOS:

用公共電腦/公司機都有機會俾人ssl intercept嘅
不過有時間差嘅主要原因係避免你部機同佢server本身時間有差異啫

如果係app，有解法。
用cert pinning鎖死張cert，唔match就斷線。

唔太適用於user係黑客既情況，睇下pokemon go

呢啲 one-time code security device 一旦冇電，真係變成電子垃圾
雖則而家有啲都過渡到用 smartphone

有太陽能板

唔係好明 pokemon go有咩問題？

另外想問下張cert比錢買同免費既有咩分別？

pokemon go被人爆開d code，ko句cert pin

cert比錢買=信仰

咁即係今日12:35同聽日12:35 gen 既one time password 都係一樣？

唔一樣，unix timestamp由1970年開始計，到依家有15億，
今日1235/60秒可能係880000，聽日1235/60秒會係881440